\chapter{Analisi dei risultati del questionario}
In questa sezione viene riportata l'analisi delle risposte ottenute dal questionario. L'obiettivo è quello di ottenere una conferma sulla correttezza dei requisiti già individuati e, tramite una specifica domanda aperta diretta, la necessità degli utenti di avere ulteriori funzioni utili. Infine verrà specificato in che modo si intende proseguire il processo di elicitazione dei requisiti dopo aver analizzato le nuove informazioni recuperate.

\input{sezioni/AnalisiRisposteQuestionario.tex}

\section{Requisiti identificati}
Di seguito sono riportati i requisiti in ordine di importanza identificati attraverso la sottomissione del questionario:

\begin{itemize}
    \item Aggiornamenti in merito alla disponibilità di un libro d'interesse
    \item Tempi di risposta brevi e restituzione dei risultati efficiente
    \item Personalizzazione dell'affinità dei risultati con il percorso di studi
    \item Ricerca del libro tramite il barcode
	\item Servizio di prenotazione dei libri online
	\item Possibilità di vedere la copertina delle risorse
	\item Visualizzazione della locazione delle copie del documento d'interesse
	\item Notifiche dei nuovi arrivi
	\item Personalizzazione della visualizzazione dei risultati di ricerca
	\item Possibilità di visualizzare a schermo intero la copertina
\end{itemize}

\noindent
Grazie al questionario è stato possibile capire quale importanza gli utenti danno alle funzionalità già individuate durante le activity precedenti e dare quindi maggiore priorità a quelle ritenute fondamentali.

\noindent
Queste sono invece le funzionalità totalmente nuove suggerite dagli utenti che saranno valutate e prese in considerazione per lo sviluppo dell'applicazione:

\begin{itemize}
    \item Visualizzazione delle ultime ricerche effettuate
    \item Ricerca intelligente delle risorse di ateneo
\end{itemize}



\section{Prosecuzione del processo di elicitazione}

Le attività ritenute superflue dalla maggior parte degli utenti vengono quindi accantonate e non saranno più tenute in considerazione nel proseguo del processo. Quelle ritenute meno importanti riceveranno una priorità minore e verranno considerate solo una volta che i requisiti fondamentali saranno completamente implementati.

Per quanto riguarda il processo di elicitazione, visti i requisiti identificati da questa activity, questo proseguirà con la prossima fase come previsto dal workflow iniziale, quindi con l'activity di \textbf{Group session}.

Come previsto già inizialmente sono state segnalate nuove funzionalità richieste dagli utenti finali tramite domanda nel questionario e queste andranno discusse con i loro rappresentanti durante la \textbf{Group session} per approfondirle.

Oltre a questo verrà chiesto sia agli \textbf{utenti finali} (studenti, docenti/ricercatori/dottorandi e insegnanti esterni/ospiti autorizzati) che al \textbf{personale della biblioteca} se per quanto li riguarda mancano funzionalità fondamentali tra quanto individuato finora.
